<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Portal Teknologi</title>
    <link href="https://teknomid.com/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://teknomid.com" />
    <updated>2022-07-20T14:44:45+07:00</updated>
    <author>
        <name>Teknomid</name>
    </author>
    <id>https://teknomid.com</id>

    <entry>
        <title>Setting Up IPsec/L2TP VPN Server in Linux</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/setting-up-ipsecl2tp-vpn-server-in-linux/"/>
        <id>https://teknomid.com/setting-up-ipsecl2tp-vpn-server-in-linux/</id>
            <category term="SYSTEMS"/>
            <category term="LINUX-APPLIKASI"/>
            <category term="LINUX"/>

        <updated>2022-07-20T14:44:45+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/208/Screenshot_4.png" alt="IPsec/L2TP VPN Server" />
                    Untuk Setup server VPN, kita akan menggunakan beberapa script shell yang dibuat oleh Lin Song, yang menginstal Libreswan sebagai server IPsec, dan xl2tpd sebagai penyedia L2TP. Penawaran ini juga mencakup skrip untuk menambah atau menghapus pengguna VPN, meningkatkan instalasi VPN, dan banyak lagi. Pertama, masuk&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/208/Screenshot_4.png" alt="IPsec/L2TP VPN Server" />
                <p>Untuk Setup server VPN, kita akan menggunakan beberapa script shell yang dibuat oleh Lin Song, yang menginstal Libreswan sebagai server IPsec, dan xl2tpd sebagai penyedia L2TP. Penawaran ini juga mencakup skrip untuk menambah atau menghapus pengguna VPN, meningkatkan instalasi VPN, dan banyak lagi.<br><br>Pertama, masuk ke VPS Anda melalui SSH, lalu jalankan perintah yang sesuai untuk Distro Linux Anda untuk mengatur server VPN. Secara default, skrip akan menghasilkan kredensial VPN acak (kunci yang dibagikan sebelumnya, nama pengguna VPN, dan kata sandi) untuk Anda dan menampilkannya di akhir penginstalan.</p>
<p>Baca Juga: <a href="https://teknomid.com/ahli-robot-ai-facebook-berhijrah-karena-munculnya-metaverse/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ahli Robot AI Facebook Berhijrah , Karena Munculnya Metaverse</a></p>
<p><br>Namun, jika Anda ingin menggunakan kredensial Anda sendiri, pertama-tama Anda harus membuat kata sandi dan PSK yang kuat seperti yang ditunjukkan.</p>
<blockquote>
<p># openssl rand -base64 10<br># openssl rand -base64 16</p>
</blockquote>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/208/Screenshot_1-2.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_1-2-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_1-2-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_1-2-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_1-2-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_1-2-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_1-2-2xl.png 1600w"  alt="" width="689" height="126"></figure>
<p>Selanjutnya, atur nilai yang dihasilkan ini seperti yang dijelaskan dalam perintah berikut, semua nilai HARUS ditempatkan di dalam 'tanda kutip tunggal' seperti yang ditunjukkan</p>
<ul style="list-style-type: square;">
<li>VPN_IPSEC_PSK – Your IPsec pre-shared key.</li>
<li>VPN_USER – Your VPN username.</li>
<li>VPN_PASSWORD – Your VPN password.</li>
</ul>
<blockquote>---------------- On CentOS/RHEL ---------------- <br># wget https://git.io/vpnsetup-centos -O vpnsetup.sh &amp;&amp; VPN_IPSEC_PSK='8oHKex/XWtuGnlU8/bpg6Q==' VPN_USER='teknomid' VPN_PASSWORD='1ltlc02md/8v2w==' sh vpnsetup.sh<br><br>---------------- On Debian and Ubuntu ----------------<br># wget https://git.io/vpnsetup -O vpnsetup.sh &amp;&amp; VPN_IPSEC_PSK='8oHKex/XWtuGnlU8/bpg6Q==' VPN_USER='teknomid' VPN_PASSWORD='1ltlc02md/8v2w==' sudo sh vpnsetup.sh</blockquote>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/208/Screenshot_2.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_2-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_2-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_2-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_2-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_2-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_2-2xl.png 1600w"  alt="" width="853" height="382"></figure>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/208/Screenshot_3.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_3-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_3-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_3-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_3-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_3-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/208/responsive/Screenshot_3-2xl.png 1600w"  alt="" width="853" height="610"></figure>
<p>Paket utama yang akan diinstal adalah bind-utils, net-tools, bison, flex, gcc, libcap-ng-devel, libcurl-devel, libselinux-devel, nspr-devel, nss-devel, pam-devel, xl2tpd, iptables-services, systemd-devel, fipscheck-devel, lievent-devel, dan fail2ban (untuk melindungi SSH), dan dependensinya masing-masing. Kemudian mengunduh, mengkompilasi, dan menginstal Libreswan dari sumber, mengaktifkan dan memulai service yang diperlukan.</p>
<p>Baca Juga: <a href="https://teknomid.com/memahami-dan-konfigurasi-lvm-di-centos-8/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Memahami dan Konfigurasi LVM di Centos 8</a><br><br>Setelah instalasi selesai, detail VPN akan ditampilkan seperti yang ditunjukkan pada tangkapan layar berikut.</p>
<p>Selanjutnya, Anda perlu mengatur klien VPN, untuk desktop atau laptop dengan antarmuka pengguna grafis (GUI).</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ahli Robot AI Facebook Berhijrah , Karena Munculnya Metaverse</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/ahli-robot-ai-facebook-berhijrah-karena-munculnya-metaverse/"/>
        <id>https://teknomid.com/ahli-robot-ai-facebook-berhijrah-karena-munculnya-metaverse/</id>
            <category term="TECH &amp; GADGETS"/>
            <category term="SYSTEMS"/>

        <updated>2022-07-20T09:28:07+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/207/shutterstock_2083695832-1038x720.jpg" alt="MetaVerse" />
                    Perusahaan induk Facebook, Meta, telah kehilangan beberapa ilmuwan kecerdasan buatan (AI) terbaiknya tahun ini. Hal ini terjadi karena perusahaan terus berfokus menuju ke dunia metaverse. Setidaknya empat karyawan terbaik Meta di bidang AI telah meninggalkan perusahaan dalam beberapa bulan terakhir, menurut orang-orang yang mengetahui masalah&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/207/shutterstock_2083695832-1038x720.jpg" alt="MetaVerse" />
                <p>Perusahaan induk Facebook, Meta, telah kehilangan beberapa ilmuwan kecerdasan buatan (AI) terbaiknya tahun ini. Hal ini terjadi karena perusahaan terus berfokus menuju ke dunia metaverse.</p>
<p>Setidaknya empat karyawan terbaik Meta di bidang AI telah meninggalkan perusahaan dalam beberapa bulan terakhir, menurut orang-orang yang mengetahui masalah tersebut dan analisis LinkedIn.</p>
<p>Baca Juga: <a href="https://teknomid.com/aws-iam/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AWS "IAM"</a></p>
<p>Para ilmuwan yang resign, telah menerbitkan lusinan makalah akademis di jurnal terkenal dunia dan membuat banyak terobosan yang telah digunakan Meta untuk meningkatkan Facebook dan Instagram.</p>
<div class="paradetail">
<div class="para paraA">
<div class="para_abs">
<div class="para_fix">
<div class="para_ads"><center>
<div id="div-gpt-ad-1589441958861-0" data-google-query-id="CIO81vGyhvkCFZkuKwodPToN2w">
<div id="google_ads_iframe_/4905536/CNBC_desktop/cnbc_fintech/parallax_detail_0__container__">
<div id="rtbheader"></div>
</div>
</div>
</center></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<p>Seorang pengusaha AI Karl Hermann, mengatakan, bahwa jumlah karyawan yang resign di Meta sebenarnya bisa lebih dari jumlah yang disebutkan</p>
<p>"Kantor Meta di London baru saja 'runtuh' dan mereka kehilangan sebagian besar peneliti [top] mereka dalam rentang enam minggu," katanya dikutip dari CNBC Internasional, Jumat (1/4/2022)</p>
<p>Sementara Profesor Machine Learning di Universitas Cambridge, Neil Lawrence, mengatakan bahwa ia tidak terkejut.<br><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">"[Zuckerberg] Mark sekarang menjadi Meta semua dan mereka tidak pernah berinvestasi dengan benar dalam apa pun di London sejak awal," ungkapnya.</span></p>
<p>Baca Juga: <a href="https://teknomid.com/ics-compute-raih-penghargaan-ke-2-aws-consulting-partner-of-the-year-2021/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ICS Compute Raih Penghargaan ke-2 AWS Consulting Partner of The Year 2021</a></p>
<p>Mereka yang telah meninggalkan perusahaan termasuk Edward Grefenstette, seorang ilmuwan riset yang memimpin upaya Meta pada cabang AI yang dikenal sebagai pembelajaran penguatan. Ia diketahui resign pada bulan Februari.</p>
<p>Heinrich Kuttler, salah satu manajer teknik penelitian Meta AI, juga hengkang dari perusahaan dalam beberapa minggu terakhir untuk bergabung dengan Infleksi AI, sebuah perusahaan rintisan yang didirikan oleh salah satu pendiri DeepMind Mustafa Suleyman dan miliarder LinkedIn Reid Hoffman. Kuttler bergabung dengan Meta pada Januari 2019 setelah menghabiskan lebih dari dua tahun di DeepMind.</p>
<p>Baca Juga: <a href="https://teknomid.com/google-cloud-segera-luncurkan-pembaruan-layanan-penyimpanan/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Google Cloud Segera Luncurkan Pembaruan Layanan Penyimpanan</a></p>
<p>Satu lagi yang resign dari Meta adalah Ahmad Beirami. Ia meninggalkan posisi ilmuwan penelitiannya di Meta pada bulan Januari dan bergabung dengan Google dalam peran yang sama</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>iPhone 14 Pro Max Dikabarkan akan Rilis 13 September 2022, Segini Harganya!</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/iphone-14-pro-max-dikabarkan-akan-rilis-13-september-2022-segini-harganya/"/>
        <id>https://teknomid.com/iphone-14-pro-max-dikabarkan-akan-rilis-13-september-2022-segini-harganya/</id>
            <category term="MacOS"/>
            <category term="HANDPHONE"/>
            <category term="ELEKTRONIK"/>

        <updated>2022-07-20T09:13:01+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/206/Harga-iPhone-14-Pro-Max.jpg" alt="Iphone 14 Pro Max" />
                    Kehadiran penerus iPhone 13 semakin menemui titik terang, dan baru-baru ini kabar menyebutkan jika sang penerus, yakni iPhone 14 bakal rilis pada 13 September 2022 mendatang. Baca Juga: HP Xiaomi 12 Mini, Hadirkan Tiga Kamera Belakang Dalam peluncurannya tersebut, iPhone akan membawa beberapa seri dari iPhone&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/206/Harga-iPhone-14-Pro-Max.jpg" alt="Iphone 14 Pro Max" />
                <p>Kehadiran penerus iPhone 13 semakin menemui titik terang, dan baru-baru ini kabar menyebutkan jika sang penerus, yakni iPhone 14 bakal rilis pada 13 September 2022 mendatang.<br><br>Baca Juga: <a href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-12-mini-hadirkan-tiga-kamera-belakang/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HP Xiaomi 12 Mini, Hadirkan Tiga Kamera Belakang</a></p>
<p>Dalam peluncurannya tersebut, iPhone akan membawa beberapa seri dari iPhone 14 yang salah satunya adalah iPhone 14 Pro Max sebagai varian paling tinggi dibandingkan varian lainnya. Rencananya, perusahaan bentukan <strong>Steve Jobs</strong> itu akan mengungkap 4 seri iPhone terbaaru di tahun 2022 ini. Beberapa diantaranya adalah <strong>iPhone 14</strong>, <strong>iPhone 14 Max</strong>, <strong>iPhone 14 Pro</strong>, dan <strong>iPhone 14 Pro Max</strong>.</p>
<p>Mendekati masa peluncurannya, yang tak kalah penting saat ini menjadi perbincangan terkait harga yang akan ditawarkan Apple terutama pada varian tertingginya, yakni <strong>iPhone 14 Pro Max</strong>. Sebagai menutip dari laman <em><a href="https://www.gizchina.com/2022/07/04/iphone-14-pro-max-price-outlook-high-probability-of-price-increase/"><strong>Gizchina</strong></a></em>, Apple akan membanderol perangkat terbarunya ini mulai dengan harga terendah, yakni <strong>iPhone 14 Pro</strong> dan <strong>iPhone 14 Pro Max</strong> akan dibanderol harga $1.099 (RP 16 juta) dan $1.199 (Rp 18 juta). Sementara itu, varian <strong>iPhone 14 Pro Max</strong> paling tinggi akan dijual seharga $1.699 atau sekitar <strong>Rp 25 juta</strong>.<br><br>Baca Juga: <a href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-13-pro-rilis-dengan-snapdragon-8-gen-2-dalam-waktu-dekat/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HP Xiaomi 13 Pro Rilis dengan Snapdragon 8 Gen 2 Dalam Waktu Dekat</a></p>
<p>Lantas, bagaimana dengan desainnya? Kabarnya <strong>iPhone 14 </strong>dan <strong>iPhone 14 </strong><strong>Max</strong> masih memiliki desain yang cukup mirip dengan iPhone 13. Artinya, keduanya ini nampaknya masih akan memiliki <strong>notch</strong> alias <strong>poni</strong> pada bagian layarnya.</p>
<p>Sedangkan versi <strong>Pro</strong>, baik <strong>iPhone 14 Pro</strong> maupun <strong>iPhone 14 Pro Max</strong> kabarnya bakal membawa perubahan besar-besaran pada aspek layarnya. Untuk model ini bakal dibekali layar tanpa poni. Poni tersebut bakal diganti dengan model lubang kecil alias <strong>Punch-hole</strong> seperti pada kebanyakan ponsel Android saat ini. Menariknya, menurut rumor, iPhone 14 Pro dan 14 Pro Max punch hole itu juga akan ditemani oleh lubang seperti pil berbentuk oval.</p>
<p>Baca Juga: <a href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-12s-ultra-membawa-sensor-kamera-besar-milik-sony/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HP Xiaomi 12S Ultra Membawa Sensor Kamera Besar Milik Sony</a></p>
<p>Lubang mini berbentuk lingkaran itu nampaknya akan menampung elemen Face ID. Sementara lubang berbentuk pil tersebut akan memuat kamera depan, FaceID infrared, dan kemungkinan komponen lainnya. Pada bagian belakang, iPhone 14 masih akan memiliki tonjolan kamera (camera bump) seperti iPhone 13 series. Kamera belakang iPhone 14 juga masih akan membentuk diagonal sama halnya dengan varian standarnya.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Akhirnya, Update PUBG Mobile Versi 2.0 Releas</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/akhirnya-update-pubg-mobile-versi-20-releas/"/>
        <id>https://teknomid.com/akhirnya-update-pubg-mobile-versi-20-releas/</id>
            <category term="MOBILE-APPLIKASI"/>
            <category term="APPLIKASI"/>

        <updated>2022-07-20T08:50:28+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/205/87bdd-16533370407547-1920.jpg" alt="Pubg" />
                    Akhirnya yang ditunggu-tunggu oleh pengguna sudah sampai, Tencent secara resmi meliris update PUBG Mobile versi 2.0 ke publik dengan sejumlah feature-feature yang menarik. Mari coba intip apa saja feature terbarunya dari versi 2.0 ini. Salah satunya termasuk peluncuran map (peta) Livik dalam versi 2.0 ini.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/205/87bdd-16533370407547-1920.jpg" alt="Pubg" />
                <p>Akhirnya yang ditunggu-tunggu oleh pengguna sudah sampai, Tencent secara resmi meliris update PUBG Mobile versi 2.0 ke publik dengan sejumlah feature-feature yang menarik. Mari coba intip apa saja feature terbarunya dari versi 2.0 ini.<br><br>Salah satunya termasuk peluncuran map (peta) Livik dalam versi 2.0 ini. Peta Livik ini sebelumnya hadir dalam versi beta alias uji coba. Peta yang memiliki jangkauan seluas 2 km persegi ini tampil dengan desain baru untuk lingkungannya secara keseluruhan yang ditambah lagi dengan sebuah kendaraan baru yaitu Utility Task Vehicle (UTV).</p>
<p><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">UTV merupakan sebuah kendaraan bermobil yang mampu menampung empat pemain sekaligus. Tidak hanya memiliki kapasitas angkut yang luas, UTV juga dapat melaju dengan mudah di beragam jenis medan pertempuran di peta Livik.</span></p>
<p>Baca Juga: <a href="https://teknomid.com/cara-memeriksa-kebocoran-kata-sandi-dengan-google-chrome/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cara Memeriksa Kebocoran Kata Sandi dengan Google Chrome</a></p>
<p>Bersamaan dengan update tersebut, sebuah season baru juga akan turut hadir tepatnya pada 19 Mei 2022 mendatang, dengan Legendary rewards untuk Cycle 2 season 6 dan beragam outfit seru yang bisa pemain dapatkan.</p>
<h2>Berikut ini Beberapa Fitur Terbaru PUBG Mobile 2.0</h2>
<h3> <em>Map (Peta) Livik</em></h3>
<p>Setelah menjalani masa uji coba versi <i>beta </i>selama berbulan-bulan, akhirnya peta <strong>Livik </strong>secara resmi rilis pada update <i>PUBG Mobile 2.0 </i>mulai<strong> 13 Mei 2022.</strong></p>
<p>Pada gameplay, peta Livik sendiri menawarkan berbagai fitur yang tidak ada di versi <i>beta</i>, yaitu:</p>
<ul>
<li><strong><i>Advanced Supply Zones</i></strong>: Zona berwarna emas yang dipenuhi suplai dan <i>shop token</i>.</li>
<li><strong><i>Treasure Maps</i></strong>: Gunakan peta harta karun untuk menemukan peti suplai di arena permainan.</li>
<li><strong><i>Soccer Challenge</i></strong>: Uji kemampuan sepakbola dengan bermain di lapangan khusus. Cetak gol dan dapatkan <i>token </i>sebagai hadiah.</li>
<li><strong><i>Wild Berries</i></strong>: Temukan buah-buahan liar yang dapat memulihkan energimu.</li>
<li><strong><i>Airdrop Marker</i></strong>: Menandai lokasi jatuhnya <i>Airdrop</i>.</li>
</ul>
<h3><em>Utility Task Vehicle (UTV)</em></h3>
<p>UTV merupakan sejenis kendaraan <i>Buggy </i>dan <i>Monster Truck. </i>Bagi Anda pecinta kendaraan dan suka bertualan, tentunya ini menjadi hal baru yang sangat menarik untuk segera Anda mainkan. Kendaraan UTV ini Berkapasitas <strong>4 penumpang</strong>, sebuah mobil tangguh yang dapat berjalan mulus pada medan pertempuran manapun.<br><br>Baca Juga: <a href="https://teknomid.com/cara-menghapus-cache-memori-ram-buffer-dan-swap-space-di-linux/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cara Menghapus Cache Memori RAM, Buffer, dan Swap Space di Linux</a></p>
<h3><em>Senjata Shotgun</em></h3>
<p>Selain menghadirkan fitur terbaru, pada update kali ini Tencent juga meningkatkan kemampuan untuk menyesuaikan senjata berjenis Shotgun. Senjata ini cocok Anda gunakan pada pertarungan jarak dekat dengan menerima sejumlah “buff”.</p>
<p><i>Shotgun </i>menjadi salah satu jenis senjata yang saat ini kurang populer di kalangan pemain. Walaupun sangat kuat di pertempuran jarak dekat, para pemain lebih memilih <i>SMG </i>dan <i>AR </i>sebagai senjata andalan mereka. Namun berkat adanya buff ini akan membuat senjata ini menjadi andalan para pemain. Berikut detail lengkapnya:</p>
<ul>
<li>Meningkatkan rasio hit damage shotgun dari 1,25 menjadi 1,5 untuk headshot dan dari 0,9 ke 1,05 untuk tembakan ke anggota tubuh.</li>
<li>Meningkatkan damage jarak jauh saat menggunakan senjata shotgun.</li>
<li>Meningkatkan kapasitas senjata S12K menjadi 10 peluru.</li>
<li>Meningkatkan kecepatan bolt-action S1897.</li>
<li>Meningkatkan damage dasar Sawed-off Shotgun.</li>
</ul>
<h3><em>Season Baru</em></h3>
<p>Terhitung mulai 19 Mei hingga 18 Juni 2022 kemarin, para pemain sudah bisa mulai <i>push rank </i>di musim yang baru yaitu <strong>Cycle 2 Season 5<i> </i></strong><strong>(</strong><strong><i>C2S6</i></strong><strong>)</strong>. Pencapaian <i>rank </i>tinggi untuk mendapatkan sederetan hadiah eksklusif: <strong>C2S6 </strong><strong><i>Glasses</i></strong>, <strong>C2S6 </strong><strong><i>Set</i></strong>, <strong>C2S6 </strong><strong><i>Parachute</i></strong>, <strong>C2S6 – QBU</strong>, <strong>C2S6 </strong><strong><i>Mask</i></strong>, <strong>C2S6 </strong><strong><i>Cover</i></strong>.</p>
<p>Baca Juga: <a href="https://teknomid.com/memahami-dan-konfigurasi-lvm-di-centos-8/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Memahami dan Konfigurasi LVM di Centos 8</a></p>
<p>Perlu Anda ketahui bahwa PUBG merupakan game gratis yang bisa Anda mainkan dengan IAP tanpa iklan. Bahkan pemain juga bisa mendownload dan memainkan game tersebut di <strong>emulator untuk memainkannya pada PC </strong>untuk menikmati permainan yang lebih seru dengan layar yang cukup luas.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>HP Xiaomi 13 Pro Rilis dengan Snapdragon 8 Gen 2 Dalam Waktu Dekat</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-13-pro-rilis-dengan-snapdragon-8-gen-2-dalam-waktu-dekat/"/>
        <id>https://teknomid.com/hp-xiaomi-13-pro-rilis-dengan-snapdragon-8-gen-2-dalam-waktu-dekat/</id>
            <category term="Xiaomi"/>
            <category term="HANDPHONE"/>
            <category term="ELEKTRONIK"/>

        <updated>2022-07-19T20:24:18+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/204/HP-Xiaomi-13-Pro-Rilis-dengan-Snapdragon-8-Gen-Dalam-Waktu-Dekat-696x392.jpg" alt="HP Xiaomi 13 Pro Rilis dengan Snapdragon 8 Gen 2 Dalam Waktu Dekat" />
                    HP Xiaomi 13 Pro merupakan ponsel yang sedang hangat diperbincangkan. Kabar yang beredar kemungkinan smartphone ini sebagai premium high-end Xiaomi terbaru. Tentunya dalam Xiaomi 13 Series. Rumor yang beredar bahwa Xiaomi akan memperkenalkan ponsel tersebut dalam waktu dekat. Informasi tersebut akan lebih lengkap saat perkenalannya&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/204/HP-Xiaomi-13-Pro-Rilis-dengan-Snapdragon-8-Gen-Dalam-Waktu-Dekat-696x392.jpg" alt="HP Xiaomi 13 Pro Rilis dengan Snapdragon 8 Gen 2 Dalam Waktu Dekat" />
                <p>HP Xiaomi 13 Pro merupakan ponsel yang sedang hangat diperbincangkan. Kabar yang beredar kemungkinan smartphone ini sebagai premium high-end Xiaomi terbaru. Tentunya dalam Xiaomi 13 Series.</p>
<p>Rumor yang beredar bahwa Xiaomi akan memperkenalkan ponsel tersebut dalam waktu dekat. Informasi tersebut akan lebih lengkap saat perkenalannya pada November 2022 nanti. Bahkan ada yang menyebutkan bahwa peluncuran tersebut bersamaan dengan Xiaomi 13 dan Xiaomi 13 Pro.</p>
<p><strong>Baca Juga: </strong><a href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-13t-pro-5g-berbekal-tiga-module-kamera-canggih/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HP Xiaomi 13T Pro 5G, Berbekal Tiga Module Kamera Canggih</a></p>
<h2 id="h-bocoran-informasi-hp-xiaomi-13-pro-terbaru"><strong>Bocoran Informasi HP Xiaomi 13 Pro Terbaru</strong></h2>
<p>Salah satu informan menjelaskan bahwa smartphone terbaru ini akan resmi diumumkan pada bulan November mendatang. Dari pabrikannya juga mengklaim bahwa perkenalan dua smartphone akan muncul seiring dengan chipset yang tersemat.</p>
<p>Selain itu kedua ponsel baik Xiaomi 13 dan Xiaomi 13 Pro akan menggunakan Snapdragon 8 Gen 2. Chipset tersebut merupakan yang paling tinggi dari Qualcomm.</p>
<p>Meskipun kehadirannya cukup misterius. Namun beberapa informan mengambil kesimpulan yang sama bahwa ponsel terbaru ini menguatkan prediksi yang hadir pada akhir tahun.</p>
<p>Bahkan beredar rumor terkait kegiatan tahunan Qualcomm Tech Summit yang kerap di gelar Qualcomm beberapa tahun belakangan di Hawaii, Amerika Serikat.</p>
<p>Menyangkut tanggal pelaksanaan acara ini biasanya berlangsung di awal bulan Desember. Bersamaan dengan hal tersebut dari Qualcomm akan mengumumkan chipset seri tertinggi generasi terbaru.</p>
<p>Selain itu, seiring dengan hal ini maka sejumlah merek smartphone akan mengklaim menjadi yang pertama memakai dan menjualnya.</p>
<p>Xiaomi 13 Pro cukup menarik perhatian daripada Xiaomi 12S Series. Karena dari hasil kerjasama dengan leica yang memang telah meluncur di pasar Tiongkok.</p>
<p>Karena chipset HP Xiaomi 13 Pro yang baru ini membawa peningkatan performa. Tentunya chipset Snapdragon 8 Gen 2 jauh lebih baik dari sisi baterai atau konsumsi daya.</p>
<p><strong>Baca Juga: </strong><a href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-13i-hypercharge-5g-dengan-prosesor-dimensity-1100/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HP Xiaomi 13i HyperCharge 5G dengan Prosesor Dimensity 1100</a></p>
<h4 id="h-nomor-model-xiaomi-13-dan-13-pro"><strong>Nomor Model Xiaomi 13 dan 13 Pro</strong></h4>
<p>Sebelumnya cerita yang sangat spekulatif namun tetap menarik bahwa Xiaomi menggali total empat IMEI dari database Cina yang ditugaskan ke empat nomor model. Hal ini diyakini bahwa nomor model tersebut mewakili varian China juga global dari Xiaomi 13 dan 13 Pro.</p>
<p>Melansir dari GSMArena nomor model tersebut adalah 2210132C dan 221113C bagi pasar Cina. Sementara rekan global mereka adalah 2211133G dan 2210132G, maka terdapat huruf “G” pada bagian akhir.</p>
<p>Namun seiring waktu Xiaomi sudah mulai mengembangkan seri Xiaomi 13 meski Xiaomi 12 Ultra belum rilis. Sehingga adanya Xiaomi berspekulasi bahwa ponsel Xiaomi yang menjadi andalan pada generasi berikutnya akan datang lebih cepat dari perkiraan yakni di bulan November.</p>
<p>Sedangkan seri numerik unggulan Xiaomi jadwal rilisnya pada bulan Desember. Hal ini karena perusahaan mencoba menjadi yang pertama kali mengadopsi teknologi terbaru dan terhebat dari Qualcomm.</p>
<p>Pada gilirannya nanti, Qualcomm dapat mencari rilis lebih awal dari chip Snapdragon Gen 2 lebih cepat juga. HP Xiaomi 13 Pro menjadi salah satu ponsel yang berperforma tinggi.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>HP Xiaomi 12S Ultra Membawa Sensor Kamera Besar Milik Sony</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-12s-ultra-membawa-sensor-kamera-besar-milik-sony/"/>
        <id>https://teknomid.com/hp-xiaomi-12s-ultra-membawa-sensor-kamera-besar-milik-sony/</id>
            <category term="Xiaomi"/>
            <category term="HANDPHONE"/>
            <category term="ELEKTRONIK"/>

        <updated>2022-07-19T20:24:23+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/203/Xiaomi-12S-Ultra-Membawa-Sensor-Kamera-Besar-Milik-Sony-696x392.jpg" alt="HP Xiaomi 12S Ultra Bawa Jeroan Sensor Kamera Besar Milik Sony" />
                    HP Xiaomi 12S Ultra hadir mengisi jajaran ponsel terbaru. Xiaomi begitu serius berkomitmen menghadirkan pengalaman fotografi ke seri flagship. Ponsel ini membawa hal menarik, tidak hanya kamera dengan sentuhan Leica saja. Menurut informasi terpercaya, ponsel ini akan membawa sensor HP ukuran besar buatan Sony, seperti&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/203/Xiaomi-12S-Ultra-Membawa-Sensor-Kamera-Besar-Milik-Sony-696x392.jpg" alt="HP Xiaomi 12S Ultra Bawa Jeroan Sensor Kamera Besar Milik Sony" />
                <p>HP Xiaomi 12S Ultra hadir mengisi jajaran ponsel terbaru. Xiaomi begitu serius berkomitmen menghadirkan pengalaman fotografi ke seri flagship. Ponsel ini membawa hal menarik, tidak hanya kamera dengan sentuhan Leica saja. </p>
<p>Menurut informasi terpercaya, ponsel ini akan membawa sensor HP ukuran besar buatan Sony, seperti Sony IMX989. Hal ini terlihat dari gambar terbaru yang telah media sosial pihak Xiaomi bagikan. </p>
<h2 id="h-tentang-hp-xiaomi-12s-ultra-hingga-kelebihan-sensor"><strong>Tentang HP Xiaomi 12S Ultra Hingga Kelebihan Sensor </strong></h2>
<p>Perusahaan Xiaomi telah memberikan konfirmasi bahwa ponsel tersebut akan menampilkan rancangan  Sony sensor 1 inci jumbo.</p>
<p>CEO mengungkapkan bahwa seri Song tersebut merupakan sensor 1 inci yang sepenuhnya. Sensor kamera ponsel yang terbesar Sony saat ini.</p>
<p>Pihak CEO Xiaomi berkomitmen menjadikan Xiaomi 12S Ultra sebagai generasi baru kamera flagship dengan adanya Sony IMX989 juga Leica dan Xiaomi Image Brain.</p>
<p>Apalagi jika dibandingkan dengan iPhone 13 Pro Max, ponsel ini memiliki  area fotosensitif meningkat hingga 172%. </p>
<p>Sedangkan kapasitas fotosensitif naik hingga 76%. Begitu juga kecepatan kamera yang juga meningkat 32,5%. Selain itu 11 % kenaikan pada kecepatan startup. </p>
<p><strong>Baca Juga: </strong><a href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-13i-hypercharge-5g-dengan-prosesor-dimensity-1100/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HP Xiaomi 13i HyperCharge 5G dengan Prosesor Dimensity 1100</a></p>
<h4 id="h-layar-dan-sensor-kamera"><strong>Layar dan Sensor Kamera</strong></h4>
<p>Ponsel terbaik ini lebih unggul daripada beberapa ponsel Android yang ada di pasaran. Terutama permukaan flagship Xiaomi terbaru membawa layar 1,7 kali lebih luas.</p>
<p>Sensor kamera dengan ukuran yang cukup besar. Hal tersebut menjadi masalah besar karena hingga kini tidak ada yang benar-benar menaklukkan kamera ponsel 1 inci ini. </p>
<p>Menariknya, sensor tersebut dapat menghadirkan gambar cahaya rendah. Terutama saat malam hari yang cukup mengesankan.</p>
<p>Hal ini juga mempertimbangkan dari segi binning pixel. Pemakaian sensor akan meningkatkan kemampuan penangkapan cahaya hingga 76 persen. Bahkan lebih tinggi dan kualitas gambar semakin bagus. </p>
<h4 id="h-logo-leica"><strong>Logo Leica</strong></h4>
<p>Selain mengunggulkan dari segi sensor Xiaomi 12S Ultra, HP ini juga mengedepankan logo Leica merah pada sampul belakang.</p>
<p>Bahkan sebagai bentuk kolaborasi baik sisi desain yang eksentrik yang memiliki andil dalam menonjolkan sisi sensor belakang. Kualitas gambar yang semakin jernih dan bagus. </p>
<p>Begitu juga gambar resmi tersebut menunjukkan Leica Vario Summicron dengan aperture f/1.9 hingga f/2.4 yang panjang fokus hingga 14 mm-50 mm. Tentunya hadirnya fitur tersebut mampu mempertahankan zoom optik 2x lebih baik dari pendahulunya. </p>
<p><strong>Baca Juga:</strong> <a href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-13t-pro-5g-berbekal-tiga-module-kamera-canggih/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HP Xiaomi 13T Pro 5G, Berbekal Tiga Module Kamera Canggih</a></p>
<h4 id="h-peluncuran-ponsel"><strong>Peluncuran Ponsel</strong></h4>
<p>Namun hadirnya ponsel terbaru tersebut sangat tidak mungkin akan di jual di AS. Alasannya merek China akan lebih susah mendapatkan pijakan pasar.</p>
<p>Perusahaan Xiaomi akan menghadirkan ponsel ini pada dunia pada 4 Juli pukul 7 waktu Standar China. IMX989 dengan biaya pengembangan USD 15 juta atau Rp 223 miliar.</p>
<p>Sehingga baik Xiaomi dan Sony saling bersatu untuk pengembangan sensor tersebut. HP Xiaomi 12S Ultra tersebut cukup mewah.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>HP Xiaomi 13i HyperCharge 5G dengan Prosesor Dimensity 1100</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-13i-hypercharge-5g-dengan-prosesor-dimensity-1100/"/>
        <id>https://teknomid.com/hp-xiaomi-13i-hypercharge-5g-dengan-prosesor-dimensity-1100/</id>
            <category term="Xiaomi"/>
            <category term="HANDPHONE"/>
            <category term="ELEKTRONIK"/>

        <updated>2022-07-19T20:24:30+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/202/d5cb986bd842cb93ef8588100ebade337747e35d.webp" alt="HP Xiaomi 13i HyperCharge 5G dengan Prosesor Dimensity 1100" />
                    HP Xiaomi 13i HyperCharge 5G mengisi deretan ponsel teranyar yang akan hadir pada November 2022 mendatang. Informasi rahasia mengungkapkan, ponsel ini mampu menyaingi ponsel sekelasnya dengan prosesor Dimensity 1100. Meskipun informasi yang ada hanya sedikit, namun smartphone terbaru ini di klaim memberikan warna baru untuk&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/202/d5cb986bd842cb93ef8588100ebade337747e35d.webp" alt="HP Xiaomi 13i HyperCharge 5G dengan Prosesor Dimensity 1100" />
                <p>HP Xiaomi 13i HyperCharge 5G mengisi deretan ponsel teranyar yang akan hadir pada November 2022 mendatang.</p>
<p>Informasi rahasia mengungkapkan, ponsel ini mampu menyaingi ponsel sekelasnya dengan prosesor Dimensity 1100.</p>
<p>Meskipun informasi yang ada hanya sedikit, namun smartphone terbaru ini di klaim memberikan warna baru untuk pengguna. Terutama dari sisi kamera dengan resolusi tinggi juga dari kecepatan pengisian baterai.</p>
<h2 id="h-bocoran-spesifikasi-hp-xiaomi-13i-hypercharge-5g-terbaru"><strong>Bocoran Spesifikasi HP Xiaomi 13i HyperCharge 5G Terbaru</strong></h2>
<p>Sebelumnya telah mengisi pasaran dengan hadirnya versi Xiaomi 11i HyperCharge 5G.</p>
<p>Perusahaan kini ingin memperkenalkan versi terbaru dengan berbagai spesifikasi unggulan melebihi pendahulunya.</p>
<div class="code-block code-block-2">
<h4 id="h-tampilan-dan-layar"><strong>Tampilan dan Layar</strong></h4>
<p>Xiaomi 13i HyperCharge 5G hadir dengan inovasi terbaru dengan layar tanpa bingkai 6,7 inch (17,02 cm) dan layar berlubang.</p>
<p>Ponsel ini merupakan produk yang komprehensif. Bahkan telah muncul dengan berbagai spesifikasi profil yang menakjubkan serta visual yang baik dan sempurna.</p>
<p>Kerapatan layar dengan piksel 393 ppi dan rasio aspek 20:9. Sedangkan layar depan AMOLED, smartphone ini memiliki resolusi layar 1080 x 2400 piksel.</p>
<p>Sehingga memberikan visual grafis yang memukau. Desain lubang punch di bagian atas yang menampung kamera terlihat elegan.</p>
<p><strong>Baca Juga:</strong> <a href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-12s-ultra-membawa-sensor-kamera-besar-milik-sony/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HP Xiaomi 12S Ultra Membawa Sensor Kamera Besar Milik Sony</a></p>
<h4 id="h-kamera"><strong>Kamera</strong></h4>
<p>Bagian belakang HP Xiaomi 13i HyperCharge 5G berisi pengaturan tiga kamera yang mencakup lensa utama 108MP, kamera sudut ultra lebar 8MP, dan lensa kedalaman 2MP.</p>
<p>Dari sekian kamera tersebut lengkap dengan fungsi dasar seperti LED flash, Zoom Digital, Kompensasi Eksposur, Sentuh untuk Fokus, Deteksi Wajah, dan penyesuaian ISO.</p>
<p>Pada bagian depan, smartphone ini memiliki konfigurasi kamera tunggal 32MP cukup bagus untuk kualitas gambar.</p>
<h4 id="h-prosesor-dan-baterai"><strong>Prosesor dan Baterai</strong></h4>
<p>Xiaomi 13i HyperCharge 5G bertenaga Octa-core dengan arsitektur Cortex A78 dan Cortex A55. Smartphone ini adalah pembangkit tenaga listrik serba bisa.</p>
<p>Hal ini berkat RAM 8GB terbaik di kelasnya. Begitu juga dengan hadirnya Chipset MediaTek 810 Dimensity 1100 MT6891Z.</p>
<p>Sisi lain adanya GPU Mali-G77 MC9, sehingga perangkat menghasilkan grafis berkualitas tinggi.</p>
<p>Apalagi performa chipset mendapat dukungan kapasitas baterai yang cukup besar. Dengan kapasitas 5000mAh ini membuat pengguna menikmati pengalaman bermain secara menyenangkan dalam waktu lama.</p>
<p>Baterai terbuat dari Li-Polymer serta mendukung teknologi Fast Charging. Pengguna dapat dengan nyaman menjelajah tanpa henti.</p>
<p>Sisi penyimpanan, memori smartphone ini memiliki penyimpanan internal 128GB. Hanya saja perusahaan tidak menyertakan slot tambahan untuk memperluas penyimpanan tambahan.</p>
<p><strong>Baca Juga:</strong> <a href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-13-pro-rilis-dengan-snapdragon-8-gen-2-dalam-waktu-dekat/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HP Xiaomi 13 Pro Rilis dengan Snapdragon 8 Gen 2 Dalam Waktu Dekat</a></p>
<h4 id="h-konektivitas"><strong>Konektivitas</strong></h4>
<p>Xiaomi 13i HyperCharge 5G juga telah menyertakan berbagai fungsi konektivitas seperti Mobile Hotspot, USB OTG, dan A-GPS.</p>
<p>Pengguna dapat melakukan panggilan melalui koneksi 5G dan 4G VoLTE. Kemudian dukungan untuk dual 4G VoLTE, slot kartu dual-SIM, 5G, Wi-Fi 802.11 b/g/n/ac, Bluetooth v5.1, GPS dengan A-GPS, dan port USB Type-C .</p>
<p>Harga HP Xiaomi 13i HyperCharge 5G di India diperkirakan Rs 28.999. Xiaomi 13i HyperCharge 5G kemungkinan tersedia dalam warna Hitam dan Emas.</p>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>HP Xiaomi 13T Pro 5G, Berbekal Tiga Module Kamera Canggih</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-13t-pro-5g-berbekal-tiga-module-kamera-canggih/"/>
        <id>https://teknomid.com/hp-xiaomi-13t-pro-5g-berbekal-tiga-module-kamera-canggih/</id>
            <category term="Xiaomi"/>
            <category term="HANDPHONE"/>
            <category term="ELEKTRONIK"/>

        <updated>2022-07-19T20:24:35+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/201/Redmi-13T.png" alt="Xiaomi 13T" />
                    HP Xiaomi 13T Pro 5G akan menjadi salah satu smartphone Terbaru dari Xiaomi dengan beberapa keunggulan di dalamnya. Bahkan, smartphone ini akan memperlihatkan kemungkinan yang tak terbatas. Bukan tanpa alasan begitu saja, dengan smartphone ini pengguna akan mendapatkan kinerja yang luar biasa. Tak hanya itu&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/201/Redmi-13T.png" alt="Xiaomi 13T" />
                <p>HP Xiaomi 13T Pro 5G akan menjadi salah satu smartphone Terbaru dari Xiaomi dengan beberapa keunggulan di dalamnya. Bahkan, smartphone ini akan memperlihatkan kemungkinan yang tak terbatas.<br><br>Bukan tanpa alasan begitu saja, dengan smartphone ini pengguna akan mendapatkan kinerja yang luar biasa.<br><br>Tak hanya itu saja, smartphone ini juga berbekal grafis yang kuat dan dikemas menjadi satu.</p>
<p><strong>Baca Juga: </strong><a href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-13-pro-rilis-dengan-snapdragon-8-gen-2-dalam-waktu-dekat/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HP Xiaomi 13 Pro Rilis dengan Snapdragon 8 Gen 2 Dalam Waktu Dekat</a><br><br></p>
<h2 id="h-bekalan-spesifikasi-hp-xiaomi-13t-pro-5g"><strong>Bekalan Spesifikasi HP Xiaomi 13T Pro 5G</strong></h2>
<p>Smartphone ini mendapatkan peningkatan pengaturan tiga kamera. Hal ini tentu saja akan meningkatkan pengalaman fotografi setiap penggunaannya.</p>
<div class="code-block code-block-2">
<p>Tak hanya itu saja, Xiaomi 13T Pro 5G ini pun juga memiliki fitur pengisian cepat. Fitur ini akan menjadi anugerah bagi pengguna yang sibuk di luar sana.</p>
<p>Pasalnya, dapat menggunakan smartphone tersebut secara leluasa tanpa khawatir baterai yang menipis. Tak perlu berlama-lama lagi untuk melihat kehebatan dari smartphone ini, berikut informasinya.</p>
<h4 id="h-layar"><strong>Layar</strong></h4>
<p>HP Xiaomi 13T Pro 5G ini akan hadir dengan menggunakan tipe layar AMOLED. Ukuran layarnya sendiri mencapai 6.7 inch atau setara dengan 17.02 cm.</p>
<p>Kemudian, untuk meningkatkan kemampuan visualnya, smartphone ini memiliki resolusi layar 1080 x 2400 piksel. Xiaomi 13T Pro 5G ini pun memiliki layar dengan density mencapai 393 ppi.</p>
<p><strong>Baca Juga: </strong><a href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-13i-hypercharge-5g-dengan-prosesor-dimensity-1100/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HP Xiaomi 13i HyperCharge 5G dengan Prosesor Dimensity 1100</a></p>
<h4 id="h-performa"><strong>Performa</strong></h4>
<p>Xiaomi 13T Pro 5G, kabarnya akan rilis pada 20 Oktober 2022 mendatang. Benar atau tidak, hal ini masih belum dapat kita pastikan.</p>
<p>Meskipun demikian, kita sangat berharap jika smartphone ini akan segera hadir. Dengan begitu, kita akan melihat setiap kehebatannya, terutama dari segi performa.</p>
<p>Xiaomi 13T Pro 5G menggunakan chipset Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1. Chipset-nya ini bersanding dengan CPU Octa core (3 GHz, Single core, Cortex X2 + 2.5 GHz, Tri core, Cortex A710 + 1.8 GHz, Quad core, Cortex A510).</p>
<p>Selain itu, smartphone ini juga memiliki fabrikasi hingga 4 nm. Sedangkan GPU yang smartphone ini gunakan tak lain adalah Adreno 730.</p>
<p>HP Xiaomi 13T Pro 5G ini juga memberikan ruang penyimpanan yang sangat memadai. Pasalnya, telah menyuguhkan besaran RAM hingga 8GB.</p>
<h4 id="h-kamera"><strong>Kamera</strong></h4>
<p>Seperti yang sudah kita singgung sebelumnya, jika smartphone ini mendapatkan peningkatan dari segi kameranya.</p>
<p>Hal ini pun mampu kita buktikan dengan resolusi kamera utamanya, 10MP, Primary Camera + 8MP, Ultra Wide Angle Camera + 5MP, Macro Camera.</p>
<p>Berkat bekalan kameranya ini mampu menghasilkan gambar beresolusi 12000 x 9000 piksel.</p>
<p>Untuk meningkatkan kehebatan dari kameranya ini, telah memiliki beberapa fitur andalan. Kita sebut saja seperti Digital Zoom, Auto Flash, Face Detection, dan Touch of Focus.</p>
<p>Sedangkan untuk bagian depannya, terdapat kamera selfie dengan resolusi 32 MP, Primary Camera.</p>
<p><strong>Baca juga: </strong><a href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-12s-ultra-membawa-sensor-kamera-besar-milik-sony/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HP Xiaomi 12S Ultra Membawa Sensor Kamera Besar Milik Sony</a></p>
<h4 id="h-baterai-dan-sensor"><strong>Baterai dan Sensor</strong></h4>
<p>HP Xiaomi 13T Pro 5G ini menggunakan tipe baterai dengan kapasitas 5000 mAh.</p>
<p>Sementara itu, smartphone ini juga mendapatkan berbagai sensor seperti Light sensor, Proximity sensor, Accelerometer, Compass, Gyroscope, dan Fingerprint sensor.</p>
</div>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>HP Xiaomi 12 Mini, Hadirkan Tiga Kamera Belakang</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-12-mini-hadirkan-tiga-kamera-belakang/"/>
        <id>https://teknomid.com/hp-xiaomi-12-mini-hadirkan-tiga-kamera-belakang/</id>
            <category term="Xiaomi"/>
            <category term="HANDPHONE"/>
            <category term="ELEKTRONIK"/>

        <updated>2022-07-19T20:24:45+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/200/Xiaomi-12-2-696x603.jpeg" alt="HP Xiaomi 12 Mini" />
                    HP Xiaomi 12 Mini sepertinya sedang dalam proses pengembangan. Perangkat yang akan datang dapat menjadi pilihan ponsel dengan desain yang sangat singkat. Xiaomi 12 Mini memiliki ukuran layar yang lebih kecil dari Xiaomi 12 dan Xiaomi 12X. Layar perangkat ini kemungkinan kurang dari 6 inch&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/200/Xiaomi-12-2-696x603.jpeg" alt="HP Xiaomi 12 Mini" />
                <p>HP Xiaomi 12 Mini sepertinya sedang dalam proses pengembangan. Perangkat yang akan datang dapat menjadi pilihan ponsel dengan desain yang sangat singkat.<br><br>Xiaomi 12 Mini memiliki ukuran layar yang lebih kecil dari Xiaomi 12 dan Xiaomi 12X.<br><br>Layar perangkat ini kemungkinan kurang dari 6 inch dan akan menjadi model layar berkedip Android saat ini.<br><br>Meskipun demikian, sesuai dengan render yang bocor, perangkat ini dikabarkan masih dapat menampilkan tiga kamera menghadap ke belakang.</p>
<p><strong>Baca Juga: </strong><a href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-13t-pro-5g-berbekal-tiga-module-kamera-canggih/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HP Xiaomi 13T Pro 5G, Berbekal Peningkatan Pengaturan Tiga Kamera</a><a href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-13t-pro-5g-berbekal-tiga-module-kamera-canggih/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"></a></p>
<h2 id="h-hp-xiaomi-12-mini-dalam-pengembangan"><strong>HP Xiaomi 12 Mini Masih dalam Proses Development</strong></h2>
<p>Saat ini Xiaomi telah meningkatkan produksinya dengan menyediakan smartphone yang cukup kecil seperti Xiaomi 12 dan Xiaomi 12X.</p>
<p>Tetapi render terbaru yang terhubung dengan Xiaomi 12 Mini menunjukkan bahwa ini akan menjadi smartphone flagship mini berikutnya perusahaan, mungkin jauh lebih kecil.</p>
<p>Desember 2021 lalu Xiaomi 12 dan Xiaomi 12X resmi meluncur di pasar China. Sedangkan untuk pasar global kedua perangkat tersebut tiba pada awal bulan Maret 2022 lalu.</p>
<p>Keduanya merupakan smartphone yang relatif kecil dalam skema banyak hal dengan layar 6,28 inch. Pasangan ini secara signifikan lebih kecil dari Xiaomi 12 Pro.</p>
<p>Rumornya, Xiaomi sedang mempertimbangkan untuk merilis smartphone ‘Mini’ juga di bawah seri Xiaomi 12. Kabar terkini, Xiaomi telah menyelesaikan desain perangkat yang telah mereka reproduksi dalam render konsep.</p>
<p><strong>Baca Juga: </strong><a href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-13i-hypercharge-5g-dengan-prosesor-dimensity-1100/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HP Xiaomi 13i HyperCharge 5G dengan Prosesor Dimensity 1100</a></p>
<h4 id="h-rumor-terkini-xiaomi-12-mini"><strong>Rumor Terkini Xiaomi 12 Mini</strong></h4>
<p>HP Xiaomi 12 Mini sudah menjadi pembicaraan sejak Desember tahun lalu. Tetapi sejauh ini bukti keberadaannya masih langka.</p>
<p>Sementara itu, sumber yang sama memposting render dari Xiaomi 12 mini dengan desain yang sangat berbeda.</p>
<p>Menurut render yang dibagikan secara online oleh keterangan rahasia <em>Sam (@Shadow_leak)</em>, vendor ternama asal China ini mungkin sedang mengerjakan smartphone mini Xiaomi 12 yang ringkas.</p>
<p>Xiaomi 12 dan Xiaomi 12X saat ini menampilkan layar terkecil di seri Xiaomi 12 pada 6,28 inch. Sementara untuk Xiaomi 12 Pro menampilkan ukuran layar 6,73 inch yang lebih besar.</p>
<p>Namun render yang bocor tidak menentukan ukuran layar untuk Xiaomi 12 mini yang akan datang.</p>
<p>Gambar yang terungkap melalui laman Twitter menunjukkan sisi belakang ponsel dengan pengaturan tiga kamera yang disejajarkan secara vertikal. Gambar juga berisi teks “Xiaomi 12 mini”.</p>
<p>Perlu Anda ingat bahwa Xiaomi belum mengumumkan rencana apa pun untuk smartphone seri Xiaomi 12 Mini yang akan datang.</p>
<p>Seperti yang telah terungkap sebelumnya, Xiaomi 12 Mini merupakan ponsel dengan ukuran ‘Mini’ yang mengejutkan apabila kita bandingkan dengan pendahulunya.</p>
<p>Apabila perusahaan sudah memotong ukuran ponsel utamanya, dapat kita bayangkan ini akan menghasilkan perangkat yang lebih kecil lagi.</p>
<p>Kemungkinan, HP Xiaomi 12 Mini akan memiliki ukuran sekecil ASUS ZenFone 8 yang memiliki layar 5,9 inch. Meskipun demikian, tidak ada cara untuk memastikan kebenaran render yang rilis.</p>
<p><strong>Baca Juga: </strong><a href="https://teknomid.com/hp-xiaomi-12s-ultra-membawa-sensor-kamera-besar-milik-sony/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HP Xiaomi 12S Ultra Membawa Sensor Kamera Besar Milik Sony</a></p>
<p>Oleh karena itu, melalui laporan tersebut mengungkapkan bahwa Xiaomi mungkin akan menuju ke arah berbeda ketika merilis ponsel pintar kompak andalan berikutnya.</p>
<p>Selain rumor akan hadirnya HP Xiaomi 12 Mini, pabrikan smartphone China juga kabarnya sedang mengerjakan model Xiaomi 12 Ultra. Selain itu juga model ‘turunan’ Xiaomi 12 Pro yang dapat menampilkan versi upgrade dari SoC Snapdragon 888 Gen 1.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Memahami dan Konfigurasi LVM di Centos 8</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/memahami-dan-konfigurasi-lvm-di-centos-8/"/>
        <id>https://teknomid.com/memahami-dan-konfigurasi-lvm-di-centos-8/</id>
            <category term="TUTORIAL"/>
            <category term="LINUX"/>
            <category term="CLOUD"/>

        <updated>2022-01-21T22:42:50+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/199/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.58.28-2.png" alt="LVM di Centos 8" />
                    Apa itu LVM ? LVM (Logical Volume Manager) adalah sebuah manajemen penyimpan di sistem operasi GNU/Linux yang menyediakan fleksibilitas dalam membuat dan mengubah partisi dalam sebuah disk. LVM menambahkan lapisan antara antarmuka I/O kernel dengan perangkat fisik untuk mendapatkan logical­view dari penyimpan. Dengan adanya lapisan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/199/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.58.28-2.png" alt="LVM di Centos 8" />
                <div class="post__toc">
<h3>Table of Contents</h3>
<ul>
<li><a href="#mcetoc_1fpq0j00l1tp">Apa itu LVM ?</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1fpq0j00l1tq">Ada beberapa istilah yang dikenal di dunia LVM yaitu:</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1fpq0j00l1tr">Tujuan pembuatan partisi LVM (Logical Volume Manager) adalah :</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1fpq0j00l1ts">Cara pembuatan partisi LVM</a>
<ul>
<li><a href="#mcetoc_1fpq2gsbk279">Check Mapping Hard-Disk </a></li>
<li><a href="#mcetoc_1fpq2gsbk27a">Membuat Physical Volume (PV)</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1fpuk7fjrm5">Checking Physical Volume (PV)</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1fpuk7fjsm6">Membuat Volume Group (VG)</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1fpuk7fjsm7">Checking Volume Group (VG)</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1fpuk7fjsm8">Membuat Logical Volume (LV)</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1fpq2gsbk27f">Checking Logical  Volume (LV)</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1fpq2gsbk27g">Membuat Format Partition ke ( xfs,ex3,ex4,brtfs )</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1fpuk7fjsm9">Checking Partition Type dan Mounting</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</div>
<h4 id="mcetoc_1fpq0j00l1tp"><span style="font-weight: 400;">Apa itu LVM ?</span></h4>
<p><a href="https://www.sourceware.org/lvm2/"><span style="font-weight: 400;">LVM</span></a><span style="font-weight: 400;"> (Logical Volume Manager) adalah sebuah manajemen penyimpan di sistem operasi GNU/Linux yang menyediakan fleksibilitas dalam membuat dan mengubah partisi dalam sebuah disk. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">LVM menambahkan lapisan antara antarmuka I/O kernel dengan perangkat fisik untuk mendapatkan logical­view dari penyimpan. Dengan adanya lapisan inilah kita dapat melakukan perubahan partisi baik itu resize, penghapusan, dan lain-­lain secara live pada sistem, baik untuk satu atau lebih media devices storage. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kemudahan tersebut akan membuat administrator maupun pengguna lebih nyaman dalam melakukan manajemen dan alokasi ruang penyimpan hingga penamaan volume. Selain itu kita dapat melakukan snapshot dan membuat block­device salinan sebuah partisi atau lebih untuk mencatat statusnya dengan tujuan backup.</span></p>
<h4 id="mcetoc_1fpq0j00l1tq"><span style="font-weight: 400;">Ada beberapa istilah yang dikenal di dunia LVM yaitu:</span></h4>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Physical Volume (PV), adalah physical disk atau media penyimpan secara fisik baik itu berupa partisi secara konvensional misal: hda1, hda3, hdc5,sda3 maupun RAID.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Volume Group (VG), adalah sebuah volume yang dibuat dari satu atau lebih PV dalam media penyimpan dan juga sebagai manajer bagi PV dan LV.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Logical Volume (LV), adalah partisi secara logical yang dibuat di atas VG dan pada LV inilah filesystem akan diletakkan.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Physical Extents (PE), adalah bagian­bagian atau potongan yang membentuk sebuah PV, dengan PE ini dapat ditentukan maksimal ukuran sebuah VG.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Logical Extents (LE), adalah bagian atau potongan yang membentuk LV, ukurannya sama dengan PE.</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Dalam dunia System Administrator khususnya di server Linux, kita seringkali menemukan LVM sebagai manajemen disk partition. LVM (Logical Volume Manager) merupakan metode pengalokasian partisi (pembagian) harddisk dengan cara menggabungkan beberapa unit harddisk fisik menjadi sebuah logical volume partisi.</span></p>
<h4 id="mcetoc_1fpq0j00l1tr"><span style="font-weight: 400;">Tujuan pembuatan partisi LVM (Logical Volume Manager) adalah :</span></h4>
<ol>
<li><span style="font-weight: 400;">Mudah untuk merubah ukuran partisi (memperbesar atau mengurangi)</span></li>
<li>Menggabungkan beberapa partisi menjadi satu untuk memperoleh space yang lebih besar.</li>
<li>Mudah dalam hal management partisi disk</li>
</ol>
<h4 id="mcetoc_1fpq0j00l1ts">Cara pembuatan partisi LVM</h4>
<h5 id="mcetoc_1fpq2gsbk279"><span style="font-family: var(--font-base); font-size: inherit;">Check Mapping</span> Hard-Disk </h5>
<pre>fdisk -l</pre>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/199/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.34.11-2.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.34.11-2-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.34.11-2-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.34.11-2-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.34.11-2-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.34.11-2-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.34.11-2-2xl.png 1600w"  alt="" width="760" height="635"></figure>
<pre class="p1"><span class="s1">Note: </span><br><span style="color: #e67e23;"><span class="s1">Blok warna Orange</span> <span class="s1">= root partition bawaan system</span></span><br><span style="color: #2dc26b;"><span class="s1">Blok warna Hijau</span> <span class="s1">= Disk yang akan kita jadikan LVM</span></span></pre>
<h5 id="mcetoc_1fpq2gsbk27a">Membuat Physical Volume (PV)</h5>
<p><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Membuat phisical volume untuk kedua Disk Storage </span><span style="font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal); color: #2dc26b;"><strong>sdb, sdc</strong></span><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"> dengan perintah :<br></span></p>
<pre>pvcreate /dev/{sdb,sdc}</pre>
<figure class="post__image"><span style="color: #2dc26b;"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/199/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.56.12.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.56.12-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.56.12-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.56.12-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.56.12-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.56.12-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.56.12-2xl.png 1600w"  alt="physical-volume" width="760" height="75"></figure></span></p>
<h5 id="mcetoc_1fpuk7fjrm5"><span style="font-family: var(--font-base); font-size: inherit;">Checking Physical Volume </span><span style="font-family: var(--font-base); font-size: inherit;">(PV)</span></h5>
<p><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Untuk mengecek physical volume yang telah kita buat tadi, dengan perintah :</span></p>
<pre>pvs</pre>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/199/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.59.55.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.59.55-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.59.55-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.59.55-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.59.55-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.59.55-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-01.59.55-2xl.png 1600w"  alt="pvs" width="760" height="129"></figure>
<h5 id="mcetoc_1fpuk7fjsm6"><span style="font-family: var(--font-base); font-size: inherit;">Membuat </span><span style="font-family: var(--font-base); font-size: inherit;">Volume Group (VG)</span></h5>
<p><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Membuat volume group dengan nama </span><span style="color: #2dc26b;"><strong>vg-data</strong></span><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"> dengan menggabungkan kedua partisi physical volume </span><span style="color: #2dc26b;"><strong>sdb,</strong> <strong>sdc</strong></span><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"> dengan perintah :</span></p>
<pre>vgcreate vg-data /dev/{sdb,sdc}</pre>
<figure class="post__image"><strong><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/199/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.06.41.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.06.41-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.06.41-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.06.41-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.06.41-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.06.41-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.06.41-2xl.png 1600w"  alt="vg-data" width="760" height="73"></figure></strong></p>
<h5 id="mcetoc_1fpuk7fjsm7"><span style="font-family: var(--font-base); font-size: inherit;">Checking </span><span style="font-family: var(--font-base); font-size: inherit;">Volume Group (VG)</span></h5>
<p><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Cek partisi volume group </span><span style="color: #2dc26b;"><strong>vg-data</strong></span><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"> yang telah kita buat tadi dengan mengetikkan perintah:</span></p>
<pre><strong>vgs</strong>  <code><em>atau</em></code>  <strong>vgdisplay</strong> <br>- <code>(untuk melihat lebih detail)</code></pre>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/199/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.10.36.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.10.36-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.10.36-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.10.36-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.10.36-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.10.36-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.10.36-2xl.png 1600w"  alt="vgs" width="760" height="93"></figure><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Pastikan kembali size volume kedua physical volume disk </span><span style="color: #2dc26b;"><strong>sdb</strong>, <strong>sdc</strong> </span><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">telah tergabung manjadi satu di Volume Group </span><strong style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit;"><span style="color: #2dc26b;">vg-data</span></strong><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">.</span></p>
<pre>pvs</pre>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/199/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.18.41.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.18.41-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.18.41-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.18.41-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.18.41-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.18.41-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.18.41-2xl.png 1600w"  alt="pvs-more" width="760" height="102"></figure>
<h5 id="mcetoc_1fpuk7fjsm8"><span style="font-family: var(--font-base); font-size: inherit;">Membuat </span><span style="font-family: var(--font-base); font-size: inherit;">Logical Volume (LV)</span></h5>
<p><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Dalam Percobaan ini kita bagi </span><span style="font-weight: 400;">Volume Group </span> <span style="color: #2dc26b;"><strong>vg-data</strong></span><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"> menjadi 2 </span><span style="font-weight: 400;">Logical Volume</span><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"> dengan nama </span><span style="color: #2dc26b;"><strong>lv-data-01</strong></span><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"> dan </span><span style="color: #2dc26b;"><strong>lv-data-02</strong></span><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">. <br></span><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">- Untuk tahap pertama kita coba alokasikan disk ke </span><strong style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit;"><span style="color: #2dc26b;">lv-data-01</span></strong><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"> sebesar </span><strong style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit;"><span style="color: #2dc26b;">5 Gb</span></strong><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">, dengan cara mengetikkan perintah :</span></p>
<pre>lvcreate -L 5G -n lv-data-01 vg-data</pre>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/199/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.35.04.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.35.04-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.35.04-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.35.04-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.35.04-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.35.04-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.35.04-2xl.png 1600w"  alt="lvcreate-01" width="760" height="70"></figure><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">- Untuk tahap kedua kita coba alokasikan semua </span><strong style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit;"><span style="color: #2dc26b;">free size</span></strong><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"> nya di </span><strong style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit;"><span style="color: #2dc26b;">vg-data</span></strong><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"> ke </span><span style="font-weight: 400;">Logical Volume yang baru </span> <strong style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit;"><span style="color: #2dc26b;">lv-data-02</span></strong><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">, dengan cara mengetikkan perintah :</span></p>
<pre>lvcreate -l 100%FREE -n lv-data-02 vg-data</pre>
<h5 id="mcetoc_1fpq2gsbk27f"><figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/199/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.43.13.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.43.13-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.43.13-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.43.13-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.43.13-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.43.13-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.43.13-2xl.png 1600w"  alt="lv-data-02" width="760" height="70"></figure><span style="font-family: var(--font-base); font-size: inherit;">Checking </span>Logical  Volume (LV)</h5>
<p><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Setelah itu untuk mencek partisi </span><strong style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit;">LVM</strong><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"> yang sudah dibuat tadi ketikkan perintah berikut :</span></p>
<pre>lvs</pre>
<h5 id="mcetoc_1fpq2gsbk27g"><figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/199/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.46.59.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.46.59-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.46.59-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.46.59-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.46.59-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.46.59-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.46.59-2xl.png 1600w"  alt="lvs" width="760" height="81"></figure><span style="font-family: var(--font-base); font-size: inherit;">Membuat Format Partition ke ( xfs,ex3,ex4,brtfs )</span></h5>
<p><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Kemudian untuk format partisi LVM kali ini kita pakai  type partisi </span><strong style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit;"><span style="color: #2dc26b;">xfs</span></strong><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"> dengan cara mengetikkan perintah :</span></p>
<pre>mkfs.xfs /dev/vg-data/lv-data-01<br>mkfs.xfs /dev/vg-data/lv-data-02</pre>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/199/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.58.28.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.58.28-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.58.28-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.58.28-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.58.28-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.58.28-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-02.58.28-2xl.png 1600w"  alt="mkfs" width="760" height="382"></figure>
<h5 id="mcetoc_1fpuk7fjsm9"><span style="font-family: var(--font-base); font-size: inherit;">Checking </span>Partition Type dan Mounting</h5>
<p><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Setelah semua sudah berhasil di jalankan , sekarang kita akan mounting lvm ke masing-masing directory:<br></span><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">  <span style="color: #2dc26b;">- Cek partisi type lvm</span></span></p>
<pre>blkid</pre>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/199/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.08.07.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.08.07-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.08.07-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.08.07-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.08.07-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.08.07-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.08.07-2xl.png 1600w"  alt="blkid" width="760" height="149"></figure>   <span style="color: #2dc26b; font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">- Create Folder/Directory tempat mounting lvm</span></p>
<pre>mkdir /{Data-01,Data-02}</pre>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/199/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.14.25.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.14.25-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.14.25-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.14.25-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.14.25-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.14.25-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.14.25-2xl.png 1600w"  alt="" width="760" height="86"></figure><br>  <span style="color: #2dc26b;">- Setting fstab jika di butuhkan auto mounting ketika system melakukan restart</span></p>
<pre>echo "UUID=2bb46e82-f534-4847-982d-2c4583d4b29c" /Data-01 xfs defaults        0 0 &gt;&gt; /etc/fstab<br>echo "UUID=7a1a144d-f733-4561-9e49-1e32f4be00f8" /Data-02 xfs defaults        0 0 &gt;&gt; /etc/fstab</pre>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/199/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.22.02.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.22.02-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.22.02-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.22.02-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.22.02-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.22.02-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.22.02-2xl.png 1600w"  alt="" width="760" height="183"></figure><br><figure class="post__image"><img loading="lazy"  style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);" src="https://teknomid.com/media/posts/199/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.24.33.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.24.33-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.24.33-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.24.33-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.24.33-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.24.33-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/199/responsive/Screen-Shot-2022-01-20-at-03.24.33-2xl.png 1600w"  alt="df-h" width="760" height="309"></figure><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Demikian pembahasan kita untuk kali ini mengenai "</span><strong style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit;"><span style="color: #2dc26b;">Memahami dan Konfigurasi LVM di Centos 8</span></strong><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">". Semoga bermanfaat untuk kita semua dan jangan lupa bantu share untuk melanjutkan Ilmu yang sudah kita ketahui.</span></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
